{"version": 0, "number": 206, "questions": [{"question":"[单选题]按照地理范围大小递增的顺序，给计算机网络排名。","answer":"A","A":"PAN, LAN, MAN, WAN","B":"LAN, PAN, WAN, MAN","C":"WAN, MAN, LAN, PAN","D":"PAN, LAN, WAN, MAN","unit":"1","tag":"网络范围","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]“HTTP，TCP，IP，PPP”是什么的例子？","answer":"D","A":"协议数据单元","B":"层","C":"参考模型","D":"协议","unit":"1","tag":"协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]1500 字节的用户消息（信息）通过一个链路发送，在网络层和数据链路层分别使用 IP 和以太网协议，每层都有 20 字节的报头（其他层忽略不计）。协议报头开销占总带宽的比例是多少？","answer":"A","A":"2.6%","B":"3.3%","C":"2.7%","D":"1.3%","unit":"1","tag":"利用率/数据链路层","analysis":"当报头都包括在内，该消息需要 1540 字节(1500 + 20 + 20)。40 除以 1540 字节(2.6%) 是协议报头所占比例。"},
{"question":"[单选题]假设在一个内容源和三个内容消费者的正中间有一个装有副本的主机。通过使用副本分发目录，相比通过分别向三个消费者单独地分发目录，节约了多少网络资源？","answer":"A","A":"33%","B":"25%","C":"50%","D":"66%","unit":"1","tag":"利用率","analysis":"让目录源和目录的使用者之间的路径变成一个单位的网络资源。然后发送三个独立副本需要 3 个单位。使用副本，发送到副本需要 1/2 单元，从副本发送到这三个消费者需要 3* 1/2 单位，共需 2 个单位。我们节约了 1/3 单位或 33%。"},
{"question":"[单选题]消息 M 是由 UDP，IP 和以太网协议封装，以此顺序沿着协议栈向下。在数据链路层上，协议数据单元（PDU），是怎样的？使用U代表的 UDP数据段，使用I， E 和 M 分别表示IP分组、以太 帧和消息（信息）。这些部分以它们被发送的顺序来写，最左边为最先发送。","answer":"A","A":"EIUM","B":"IUM","C":"UIEM","D":"MUIE","unit":"1","tag":"封装顺序","analysis":"封装在最外面添加较低层 的报头，并出现在最左边。以太网链路（属于链路层）携带以太网报头。"},
{"question":"[单选题]下列哪一项是一个标准协议的参考模型（顶端到底部）？","answer":"A","A":"应用层, 传输层, 网络层, 网络接入层","B":"HTTP, TCP, 以太网, IP","C":"应用层, 会话层, 网络层, 链路 层，物理层","D":"HTTP, TCP, IP, 802.11","unit":"1","tag":"参考模型","analysis":"TCP等都是协议不是参考模型。其他答案接近 7 层 OSI 参考模型中但缺少了表示层和传输层。"},
{"question":"[单选题]这个问题测试你对协议层和封装的理解。 在发送端有一个自上到下的协议栈，使用SPDY协议，TCP，IPv6和ADSL发送消息。在网络的“线”上，消息是怎样封装起来的？ 我们使用每一个协议 的第一个字母来代表它的头，例如，S为SPDY头，再加上M代表发送该协议栈的消息。这些部分以它们被发送的顺序来写，因此，第一部分在最左边。","answer":"A","A":"AITSM","B":"MAITS","C":"AM","D":"MSTIA","unit":"1","tag":"协议层/封装","analysis":"最底层的优先发送。要回答这个问题你必须了解封装是如何工作的，较低层封装较高层内容。"},
{"question":"[单选题]这个问题测试你对不同方式的协议分层的理解。考虑一个主机通过两个路由器发送一个传输单元。用于发送用户消息的协议栈从顶部到底部依次是 TCP、IP、以太网。第一个路由器在IP层转发消息到WiFi链路层。第二个路由器在IP层转发消息到 ADSL 链路层。下面哪个选项是在第二个路由器之后的“线上”网络中看到的传输单元的最佳描述？字母表示协议头部，例如，T 为 TCP 头，M 代表用户消息。最左边部分首先出现在“线”上。（这个问题是有挑战性的，建议你画一幅封装和路由器处理的图）。","answer":"D","A":"MTIE","B":"AWEITM","C":"MTIA","D":"AITM","unit":"1","tag":"协议层/封装","analysis":"原始的以太网头部被ADSL头部替换。依据协议层次，路由器工作在IP层，终止输入链路层，以一个新的链路层代替。"},
{"question":"[单选题]在网络上有一个1250字节的传输单元（已经封装好的PDU），它是利用DNS，UDP，IP，PPP，和SONET协议栈的一次用户发送消息的结果。每个协议报头是20字节长。携带此消息将使网络带宽的 利用率达到多少？","answer":"B","A":"9%","B":"92%  ","C":"98%","D":"50%","unit":"1","tag":"利用率","analysis":"(1250 - (20+20+20+20+20)) / 1250。你必须了解怎样在消息中添加协议报头。"},
{"question":"[单选题]使用 HTTP、 TCP、 IP 和以太网协议栈的网络发送一个1000字节的用户消息。每个协议头是 20 个字节长。使用此消息将使网络带宽的使用率达到多少？","answer":"D","A":"6%","B":"94%","C":"7%","D":"93%","unit":"1","tag":"利用率","analysis":"1000 / (1000 + 20+20+20+20)。 (舍入到93%, 不是 92%)"},
{"question":"[单选题]这个问题测试你对协议层和封装的理解。“线”上网络中进行的传输单元具有格式“ WiFi-header, IP-header, UDP-header, DNS-header, Message”，左边的项在“线”上首先出现。发送主机上什么样的协议栈会产生此传输单位？我们用每个报头的第一个字母来代表其相应的协议，例如，W 为WiFi产生的 WiFi-header。协议栈采用“自上而下”的顺序，在最上的部分我们写在最左边。","answer":"A","A":"DUIW","B":"MDUIW","C":"WIUDM","D":"WIUD","unit":"1","tag":"协议层/封装","analysis":"协议栈的顺序与封装的顺序相反。"},
{"question":"[单选题]这个问题测试你对协议层和封装的理解。 “线”上网络中进行的传输单元具有格式“Cable-header, PPP-header, IP-header, UDP-header, RTP-header, Message”，左边的项在“线”上首 先出现。发送主机上什么样的协议栈会产生此传输单位？我们用每个报头的第一个字母来代表其相应的协议，例如，R代表RTP header。这些部分以它们被发送的顺序来写，因此，第一部分在最左边。","answer":"D","A":"CPIURM  ","B":"CPIUR","C":"MCPIUR","D":"RUIPC","unit":"1","tag":"协议层/封装","analysis":"协议栈的顺序与封装的顺序相反。要回答这个问题你必须了解封装是如何工作的，较低层封装较高图层内 容。"},
{"question":"[单选题]客户端-服务器使用卫星网络，与在 22,500 km高度的卫星进行通信。由客户端 （或服务器） 发送一条消息给卫星，然后卫星再传递此消息到服务器（或客户端）。响应一个请求的延迟最佳 情况，即，客户端发送 （或启动） 对服务器的请求后，客户端需要多长时间等待来自服务器的响应？假定信号以光速传播。（提示： 光速是 300,000,000 米/秒.)","answer":"D","A":"15ms","B":"150ms","C":"30ms","D":"300ms","unit":"1","tag":"传输过程","analysis":"必须有一个往返的行程，其中包括从客户端到服务器的消息和从服务器到客户端的消息。每个这些消息必须到卫星然后回来。因此，最低延迟为：2 * 2 * (22,500,000 m) / (300,000,000 m/s) = 0.3 s = 300 ms"},
{"question":"[单选题]“线”上有一个传入帧 ABC 由协议进行多路解编和处理 （A、 B 和 C 代表各自协议的报头，他们都按接收到他们的顺序给出）。传递到协议 B是什么消息，协议 B 又传递给谁什么消息？","answer":"A","A":"协议 B 从协议A获取 BC，并传递C到协议 C","B":"协议 B 从协议A获取 AB，并传递BC到协议 C","C":"协议 B 从协议A获取 ABC，并传递BC到协议 C","D":"协议 B 从协议C获取 ABC，并传递ABC到协议 C","unit":"1","tag":"协议层/封装","analysis":"协议A收到 ABC ，当它被 协议B多路解编时消耗头 A 中的信息。所以协议 B 接收到BC，消耗头 B， 传递C到协议 C。 A、 B 和 C 的一个例子可能是 802.11，IP 和 TCP（在没有用户消息的情况下）。"},
{"question":"[单选题]数据链路层的协议数据单元（Protocol Data Unit，PDU）是什么？","answer":"A","A":"帧（Frame）","B":"比特流（Bits）","C":"分组（Packet）","D":"数据段（Segment）","unit":"1","tag":"协议数据单元","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]吞吐量的基本单位是什么？","answer":"B","A":"Bps(Byte per second)","B":"bps(bit per second)","C":"Byte","D":"bits","unit":"1","tag":"吞吐量","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]通信子网的主要组成是什么？","answer":"B","A":"主机和局域网","B":"网络节点和通信链路","C":"网络体系结构和网络协议","D":"通信链路和终端","unit":"1","tag":"通信子网","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]在n个节点的星型拓扑结构中，有多少条物理链路？","answer":"A","A":"n-1","B":"n","C":"n+1","D":"n+2","unit":"1","tag":"拓扑结构","analysis":"n个节点包含中心节点（集线器或 交换机）"},
{"question":"[单选题]协议数据单元（PDU）包含哪两个部分？","answer":"A","A":"控制信息和用户数据","B":"接口信息和用户数据","C":"接口信息和控制信息","D":"控制信息和校验信息","unit":"1","tag":"协议数据单元","analysis":"封装的过程就是在纯用户数据基础上加上地址、校验等控制信息。"},
{"question":"[单选题]在OSI参考模型上，物理层的功能是什么？","answer":"B","A":"建立和释放链接","B":"透明地传输比特流","C":"在物理实体间传输数据帧","D":"发送和接受用户数据","unit":"1","tag":"参考模型/物理层","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]完成路径选择功能是在OSI参考模型的哪一层？","answer":"C","A":"物理层","B":"数据链路层","C":"网络层","D":"传输层","unit":"1","tag":"参考模型/网络层","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]Internet的核心协议是什么？","answer":"A","A":"TCP/IP","B":"ARPANET","C":"FTP","D":"ISP","unit":"1","tag":"协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下面哪种拓扑技术可以使用集线器作为连接器？","answer":"C","A":"双环状","B":"总线","C":"星型","D":"全网状","unit":"1","tag":"拓扑结构","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]ARPAnet是什么网络？","answer":"B","A":"线路交换","B":"分组交换","C":"虚电路","D":"报文交换","unit":"1","tag":"因特网/发展史/分组交换/电路交换","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]Internet最早起源于哪个网络？","answer":"A","A":"ARPAnet","B":"MILnet","C":"NSFnet","D":"ANSnet","unit":"1","tag":"因特网/发展史","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]在OSI参考模型中，第k层与它之上的第k+1层的关系是什么？","answer":"A","A":"第k层为第k+1层提供服务。","B":"第k+1层将从第k层接收的报文添加一个报头。","C":"第k层与第k+1层相 互没有影响","D":"第k层使用第k+1层提供的服务","unit":"1","tag":"参考模型","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]协议是什么之间进行通信的规则和约定？","answer":"D","A":"同一结点上下层","B":"不同结点","C":"相邻实体","D":"不同结点对等实体","unit":"1","tag":"协议层","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]1 bit在一个传输速度为 1 Gbps 的有线网络上可以传播多远？假设通过线传播的信号的传播速度是真空中光速的2/3 。（光在真空中的速度是 300,000,000 m/s）。","answer":"B","A":"2m","B":"20cm","C":"0.3m","D":"3m","unit":"2","tag":"传播速率/传输率","analysis":"传输1bit的时间：1 bit = 1/(1000 * 1,000,000) s ，传输1bit 时间可以让信号传输的距离 = Speed * Time = (2/3 * 300,000,000) * (1/1000,000,000) = 20 cm。计算两个连续位传输之间的时间间隔。然后，确定在传输之后的位信息所需时间中第一位覆盖的距离。"},
{"question":"[单选题]一根物理带宽是 3 MHz宽的传输信道，如果使用了8级的数字信号，每秒可以发送多少数据？假设该信道没有噪声的。","answer":"B","A":"18 kbps (Kilobits per second)","B":"18 Mbps (Megabits per second)  ","C":"18,000,000 bytes per second","D":"6 Mbps (Megabits per second)","unit":"2","tag":"香农定理/奈奎斯特定理","analysis":"R = 2B log2V = 2 * 3 * 106 * log28 = 2 * 3 * 106*3 = 18,000,000 bits/s。根据奈奎斯特极限 R = 2B log2V, R 是传输速度 B是信道宽度, V 信号级别。"},
{"question":"[单选题]为了在1 MHz带宽的信道上得到 4 Mbps （兆比特每秒） 的比特率，信噪比需要达到多少？","answer":"B","A":"15dB","B":"15","C":"11.76","D":"1.17dB","unit":"2","tag":"香农定理/ 奈奎斯特定理","analysis":"Bitrate = B log2(1+S/N) => 4 * 106 = 106 log2(1+S/N) => log2(1+S/N) = 4 => 1+S/N = 16 => S/N = 15。香农极限：R = B log2(1+S/N)，R为比特率，B是信道带宽，S/N是信噪比。转换公式：S/N (in dB) = 10*log10(S/N)"},
{"question":"[单选题]在一个有 4ms 延迟的 5 Mbps 互联网访问链路上，传输数据最大数量是什么？","answer":"D","A":"20bytes","B":"25KB","C":"200000bits","D":"2500bytes","unit":"2","tag":"传输率","analysis":"这就是著名的带宽延迟积：BD = R x D， R = 5 Mbps 和 D = 4ms  BD = 20 x 1000000 × 0.001 = 20000 位= 2500 字节，信息密密麻麻从发端排到收端。"},
{"question":"[单选题]一种调制方案使用 8个 电压级别，分别对应 0 到 7。每个电压等级根据其二进制表示形式表示为 3 位，例如，电压等级 3 表示为[0 1 1]。请选出位序列010010001111表示的电压等级？","answer":"D","A":"8233","B":"1117","C":"010101","D":"2217","unit":"2","tag":"调制等级","analysis":"010 = 2、 010 = 2、 001 = 1 和 111 = 7"},
{"question":"[单选题]8 级信号级别方案被用在一个 5 MHz频率波段中发送信息，数据传输最大比特率是多少？使用奈奎斯特定理。","answer":"D","A":"80 Mbps","B":"10 Mbps","C":"20 Mbps","D":"30 Mbps","unit":"2","tag":"奈奎斯特定理","analysis":"R = 2B log2 V, V = 8 ， B = 5 MHz. log2(8) = 3. 所以 R = 2 . 5 . 3 Mbps = 30 Mbps"},
{"question":"[单选题]一个802.11 信道有 20 MHz 的带宽。假设在良好条件下，一个 802.11 信号以大约为1000的信噪比 （S/N） 接收。通过 802.11 链路发送信息的最大速率是多少？使用香农极限。","answer":"D","A":"60 Mbps","B":"400 Mbps","C":"20 Gbps","D":"200 Mbps","unit":"2","tag":"香农定理","analysis":"R = B log2(1 + SNR), SNR = 1000 (or 30dB) ， B = 20 MHz. log2(1+SNR) 约等于 10. 所以 R = 20 x 10 Mbps = 200 Mbps"},
{"question":"[单选题]32 个用户共享 2.048 Mbps 链路，使用FDM。每个用户实际使用多少带宽？","answer":"B","A":"由于统计复用，超过 64 kbps。","B":"64 kbps （所有时间）","C":"2.048 Mbps （1/32 秒）","D":"64 kbps （1/32 秒）","unit":"2","tag":"频分多路复用","analysis":"2.048 Mbps /  32 = 64 kbps 每个用户。FDM 在所有时间给每位用户这种速度 (虽然 TDM 会每一轮在短时间内给每个用户峰值速 率）。"},
{"question":"[单选题]32个用户共享 2.048 Mbps 链路，使用TDM。每个用户当轮使用时，以全速度发送8位。多久用户才能发送一次？","answer":"B","A":"4 us","B":"125 us","C":"任何阶段都可被使用；它必须被指定","D":"4 ms","unit":"2","tag":"频分多路复用","analysis":"32 个用户，每个发送 8 位，总共 256 位。以 2.048 Mbps发送。这需要 256/2.048 = 125 μs （微秒）。每 125 μs循环重复。（这是用在 公共交换的电话网络中的 TDM 方案）。"},
{"question":"[单选题]这个问题测试你对共享资源的统计时分多路复用的理解。选择你认为的正确选项。（请仔细阅读，分辨词语间细小的不同）","answer":"A","A":"统计时分多路复用的主要好处是通过给用户提供更少的容量（相比每个用户都需要独立的容量）来降低网络的成本。","B":"当用户行为是正相关时统计时分多路复用的效果好。","C":"为了让统计时分多路复用有效，单个用户的利用率要高。","D":"上述说法都不对","unit":"2","tag":"时分多路复用","analysis":"B错误，呈正相关的行为意味着用户将会一起访问网络，使统计复用是效果不大。C错误。高利用率意味着用户对网络做出了重要的利用，所以共享并不是很有 益。"},
{"question":"[单选题]在一个 802.11 的LAN 上，假设节点 A 和 B，能监听彼此的通信，两个节点同时发送数据。下面哪个选择最好地描述了这种情况？","answer":"B","A":"显式终端","B":"冲突","C":"隐式终 端","D":"空间重用","unit":"2","tag":"冲突","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]TDM 和 FDM 以不同的方式，划分多个用户使用的网络链路的带宽。两个方法在长期内都提 vb供相同数量的带宽，但他们在短期内提供不同的信息延迟。这一问题探讨了TDM和FDM的最佳延迟；假设使用TDM的用户想要开始发送一条消息的时间与该用户突发时间一致。5 个用户使用 TDM 或 FDM 共享1 Mbps 链路。使用 TDM的每个用户都要以一个固定的顺序轮流完全占据链接 1  ms (毫秒)。使用FDM的每个 用户在所有时间中获得 1/5 的链路。当用户传输一个1250 字节的消息时，哪个方法具有最低的可能延迟，且该延迟时间是多少？","answer":"B","A":"FDM, 12.5 ms","B":"TDM, 46 ms  ","C":"TDM 和 FDM, 50 ms","D":"TDM, 10 ms","unit":"2","tag":"时分多路/码分多路/频分多路","analysis":"九个周期的5ms加上1ms用来发送1000bits。FDM的延迟是简单地将消息长度除以 200 kbps 的速率。而TDM则是首先计算出需要多少的突发时间。对于1250 字节，需要 10 个回合。在前面9轮中每个回合在1ms内发送数据后需要等待 4 ms ，在最后1轮在1ms内完成所有的消息传输，没有延迟。"},
{"question":"[多选题]公共电话交换网络（PSTN）主要由下面哪几部分构成？","answer":"ABC","A":"交换局","B":"本地回路","C":"干线","D":"以上都不是","unit":"2","tag":"公共交换网络","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]在局域网中常用的传输介质是哪种？","answer":"A","A":"非屏蔽双绞线","B":"屏蔽双绞线","C":"单模光纤","D":"多模光纤","unit":"2","tag":"传输介质","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下面哪种传输介质具有高带宽、不受电磁干扰、重量轻等优势？","answer":"C","A":"同轴电缆","B":"屏蔽双绞线","C":"光纤","D":"卫星","unit":"2","tag":"传输介质","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下面哪个设备属于物理层设备？","answer":"A","A":"集线器","B":"交换机","C":"路由器","D":"网关","unit":"2","tag":"物理层/设备","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]下面哪种设备的使用可以导致冲突域增加？","answer":"AB","A":"中继器","B":"集线器","C":"交换机","D":"网桥","unit":"2","tag":"设备/冲突","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]与多模光纤相比，单模光纤的主要特点是什么？","answer":"D","A":"高速度、短距离、高成本、粗芯线","B":"高速度、长距离、低成本、粗芯线","C":"高速度、短距离、低成本、细芯线","D":"高速度、长距离、高成本、细芯线","unit":"2","tag":"光纤","analysis":"单模光纤纤芯直径细（8~10微米），光源是激光。带宽大，能够以很高的速度进行长距离传播，价格更高。多模光纤光源是LED，传 输距离没有单模光纤长。"},
{"question":"[单选题]报文的内容不按顺序到达目的节点的是下面哪种方式？","answer":"D","A":"电路交换","B":"报文交换","C":"虚电路交换","D":"数据包交换","unit":"2","tag":"包交换/电路交换","analysis":"报文交换是中间节点对整个报文有存储转发，报文内容可顺序到达。"},
{"question":"[单选题]单模光纤的内径是多大？","answer":"C","A":"62.5 μm","B":"125 μm","C":"8~10 μm","D":"上面答案都不对","unit":"2","tag":"光纤","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]一个调制解调器使用幅移键控和相移键控。在波特率是1000波特的情况下数据速率达到3000bps，若采用0，90，180，270四种相位，，则每种相位有几个不同的幅度值？","answer":"B","A":"1","B":"2","C":"3","D":"4","unit":"2","tag":"波特率/相位/幅度","analysis":"根据数据率跟波特率和信号级别（状态数）之间的关系，可计算得信号级别需要8级，所以，幅度还需要2个。"},
{"question":"[单选题]当数字信号在模拟传输系统中传送时，在发送端和接收端分别需要什么设备？","answer":"A","A":"调制器和解调器","B":"解调器和调制器","C":"编码器和解码器","D":"解码器和编码器","unit":"2","tag":"设备","analysis":"无"},
{"question":"在物理层接口特性中，用于描述完成每种功能的事件发生顺序的是（）。 ","answer":"C","A":"机械特性","B":"功能特性","C":"过程特性","D":"电气特性 ","unit":"2","tag":"物理层接口特性","analysis":"物理层的接口的特性：（1） 机械特性：指明接口所用的接线器的形状和尺寸、引线数目和排列、固定和锁定装置等等。（2） 电气特性：指明在接口电缆的各条线上出现的电压的范围。 （3） 功能特 性：指明某条线上出现的某一电平的电压表示何意。 （4）规程特性：指明对于不同功能的各种可能事件的出现顺序。"},
{"question":"[单选题]系统采用PPP协议（其成帧方法是带字节填充的帧界标记法），收方接收到的字节序列为： 10 20 7D 5E 30 5E 7D 5D。那么，发方发送的原始序列应该是多少？","answer":"D","A":"10 20 5E 30 5E 5D","B":"10 20 7E 30 5E 5D","C":"10 20 30","D":"10 20 7E 30 5E 7D","unit":"3","tag":"PPP协议/带字节填充的帧界标记法","analysis":"找到7D。7D=5E映射到7E。7D=5D 映射到7D。其他所有字节 都保持不变。"},
{"question":"[单选题]系统采用带位填充的帧界标记法，收方从网络接收到一个字符串是1 110 111 110。那么，发方发送的原始字符串是什么？（标记字节为111 111）","answer":"D","A":"11 101 111 100","B":"11 111 111","C":"1 110 111 110","D":"111 011 111","unit":"3","tag":"带位填充的帧界标记法","analysis":"找到11111（5个1），去掉后面的0。"},
{"question":"[单选题]系统采用的码字分别是 0000，0011， 1100， 1111（分别对应待传送的码 00， 01， 10 和 11）。请？使用海明距离判断：该系统可以检测出多少位错误？","answer":"D","A":"0","B":"3","C":"2","D":"1","unit":"3","tag":"海明距离","analysis":"海明距离是将一个字符串变换成另外一个字符串所需要替换的字符个数。例如2，0000-> 0011 或 1100 左右。HD = 2，错误码可以检测到 1 个错误  （即 d + 1 = 2， 所以d = 1 ）。"},
{"question":"[单选题]有一个字符串1001011，采用偶校验进行检错。试计算应追加到字符串后的校验位是什么？","answer":"D","A":"1","B":"4","C":"10010110","D":"0","unit":"3","tag":"偶校验","analysis":"奇偶校验，将位简单地加起来 mod 2，1 + 0 + 0 + 1 + 0 + 1 + 1 = 4 = 0 mod 2。因此奇偶校验位为 0。"},
{"question":"[单选题]系统采用纠1位错的海明码，码字总长度是 7 位（n=7）。 假设7 位码字由 A B C D E F G代表，问这些位中，哪些位置是数据位？","answer":"D","A":"A B D","B":"A B C D","C":"E F G","D":"C E F G","unit":"3","tag":"海明码","analysis":"检查位处于是 2 的幂的位置： 第 1、 第2和第 4，即，A= B 和 D。其他是是数据位。"},
{"question":"[单选题]系统采用带位填充的帧界标记法（帧界是01111110）。现在有一个待传送的位字符串，11011111（0）11101111010，需要在系统的数据链路层进行传输。请问发方位填充后的位字符串是下列哪一个？","answer":"D","A":"1101111111110111101 0","B":"1101111101010101111 010","C":"1101111101110111101 00","D":"1101111101110111101 0","unit":"3","tag":"带位填充的帧界标记法","analysis":"5个连续1后的1变为0"},
{"question":"[单选题]系统采用纠1位错的海明码，数据位是4位，当待传送的数据是0110时，编码后的海明码是什么？（校验集合采用偶校验）","answer":"D","A":"1000110","B":"0100110","C":"1101010","D":"1100110","unit":"3","tag":"海明码/偶校验","analysis":"根据公式，可计算得到r=3，编码后的码字应该是7位：，校验位的值由其对应的校验集合来决定。检查位在位置1,2,4。数据位在位置3,5,6,7。检查位 1 是位置 3，5，7 的奇偶校验值；检查位 2 是位置 3，6，7 的奇偶校验值；检查位4是位置5，6，7 的奇偶校验值。"},
{"question":"[单选题]在一个有 100 ms （单程） 延迟（用D表示）的  1 Mbps 卫星链路上的发送 10,000 位的消息ARQ（自动重传请求）的最高吞吐量是多少？","answer":"B","A":"45 kbps","B":"48 kbps","C":"50 kbps","D":"91 kbps","unit":"3","tag":"自动请求重传/吞吐量","analysis":"ARQ中， 每 RTT（Round Trip Time，来回时间）发送最多一个包，RTT是作为发送一条消息，接收一个简短的答复的最短时间。RTT 是 2D 加上发送一个消息的传输时间 （忽略单个位 ACK）。所以 RTT = 200 ms + 10000/10**6 sec = 200 ms + 10 ms= 210 ms。每 210 毫秒发送 10000 位是相当于 10000/0.21  = 48 kbps。或者：信道的利 用率是10ms/210ms，吞吐量应是：10/210*1Mbps=48kbps"},
{"question":"[单选题]下列关于停-等ARQ协议，正确的描述是？","answer":"D","A":"超时可防止丢帧和丢失ACKs","B":"帧和 ACKs没有必要携带序列号。","C":"仅当当前帧的 ACK 是 * received *，发送方发送 下一帧。","D":"仅当当前帧的 ACK 是 *sent *，发送方发送下一帧。","unit":"3","tag":"停等协议/自动请求重传","analysis":"发送方不能区分帧和确认帧这两种帧的丢失；无序列号，无法保证接收方不收到重复帧。仅当收到确认号落入发送窗口时，才滑动发送窗口，发送下一帧。"},
{"question":"[单选题]使用 50 Mbps WiFi 链路从你的计算机发送一系列的 1250 字节（10000bits）的信息到一个附近的 AP，采用ARQ技术（自动请求重传）。此链路的传播延迟 (D) 是 250ns (纳秒)。通过该链 路传递数据的最大速率是什么？","answer":"D","A":"2500 messages/sec","B":"6.25 Mbytes/sec","C":"14.3 Mbps","D":"4988 messages/sec","unit":"3","tag":"自动请求重传","analysis":"这个问题探讨了 ARQ 的性能。在课本中我们近似认为对于一个长链接的 RTT （往返时间） 为 2D （两倍的传播延迟），忽视了发送一条消息的传输时延，并使用单一位ACK回复，我们要求你使用更精确的 RTT，包括传输延迟。假设 没有因为错误而丢失消息或ACK 。WiFi 可以使用几乎所有的链路带宽，信道利用率200us/200.5us，几乎100%。请注意 RTT 200.5 us （微秒），很大程度上独立于 2D。"},
{"question":"[单选题]你在你的城市使用 ARQ 协议在一个 1 Mbps 链路上发送一系列的 1250 字节（10000bits）消息。此链路的传播延迟 (D) 为 5 ms。问可以使用的链路带宽的最大百分比是多少？","answer":"C","A":"100%","B":"6.25%","C":"50%  ","D":"33%","unit":"3","tag":"自动请求重传","analysis":"无错误的ARQ 的性能是 RTT 每一条消息。你可以计算出 RTT (20ms) 为两次的传播延迟加上一个使用了我们给出的参数的大消息的传输延迟。这样，你将能够计算的数据速率和相关的量 （如使用的网络带宽的百分比）。传输延迟（传输时间）：1250*8/1M=10ms传播延迟（传播时间）：2*5ms=10ms所以：使用链路的最大百分比是：10/（10+10）=50%，或者：该链路满载时，信息上限是：2BD+1=2*1Mbps*5ms+1f=104bit+10000bit=20000bit。目前发送信息只有：1250B*8=10000bit，所以，使用率只有10000bit/20000bit=0.5=50%"},
{"question":"[单选题]使用滑动窗口，每个窗口10 个数据包， RTT 为100 ms ，假设有 1250 字节数据包，最大吞吐量是多少？（注意 1250 字节数据包是 10000 位。要找出最大的吞吐量，假设网络容量不是一个限制因素，忽略数据包丢失)","answer":"A","A":"1 Mbps （兆比特每秒）","B":"125 kbps (千比特每秒）","C":"2 Mbps （兆比特每秒）","D":"1 MBps (每秒兆字节数）","unit":"3","tag":"滑动窗口/吞吐量","analysis":"10 个包 = 100000 位，需要在每 0.1 秒完成传输，意味着 100000/0.1  = 1 Mbps"},
{"question":"[单选题]假设使用Internet校验和（4位字）来发送一个消息1001 1100 1010 0011.试问校验和的值是什么？","answer":"A","A":"1011","B":"0010","C":"0011","D":"0100","unit":"3","tag":"校验和","analysis":"按照4位1行进行排列，按列相加，低位开始相加（模2加）；产生进位，向高位进，最高位产生进位，向最低位循环进位。最终结果取反得“1011”"},
{"question":"[单选题]若数据链路层的发送窗口尺寸W=4，在发送3号帧、并收到2号帧的确认帧后，发送方还可以连续发送多少个帧？（采用累计确认）","answer":"B","A":"2","B":"3","C":"4","D":"1","unit":"3","tag":"累计确认","analysis":"ack=2意味着序列号=2及之前的帧均被正确接收，可以清空他们占用的窗口，现在又发了一帧（序列号=3）等待确认，占用了发送窗口，窗口总大小是4，顶多能再发4-1=3帧。"},
{"question":"[单选题]在回退n帧协议中，当帧序号为3比特（0-7），发送窗口的最大尺寸是多少？","answer":"C","A":"5","B":"6","C":"7","D":"8","unit":"3","tag":"回退n帧协议/发送窗口","analysis":"在回退n帧协议中，发送窗口必须小于 2**n-1。"},
{"question":"[单选题]在选择性重传协议中，当帧序号为4比特（0-15），并且发送窗口和接收尺寸相同时，发送窗口的最大尺寸是多少？","answer":"C","A":"4","B":"6","C":"8","D":"15","unit":"3","tag":" 选择性重传协议/发送窗口/接受窗口尺寸","analysis":"接收窗口尺寸 W<= (MAX_SEQ + 1) / 2 (或: W<=2**(n-1)), 这样可以保证窗口不交叠。"},
{"question":"[单选题]一个信道的数据率是4Kbps，单向传播延迟时间是20ms，使停等协议的信道利用率是50%，要求帧长至少是多少？","answer":"A","A":"160b","B":"80b","C":"320b","D":"100b","unit":"3","tag":"停等协议","analysis":"link utilization=k/(k+bR), so 50%=k/(k+4kbps*40ms), k=160b"},
{"question":"[单选题]数据链路层采用了回退n帧协议（GBN），发送方已经发送了编号为0~7的帧，当计时器超时时，若发送方只收到0、2、3号帧的确认，则发送方需要重发多少帧？","answer":"C","A":"2","B":"3","C":"4","D":"7","unit":"3","tag":"回退n帧协议","analysis":"回退n帧采用累计确认重传，虽然ack=1丢失，但是ack=3证明，序号为 3,2,1,0的帧被正确接收了。所以，发送方只需发送序列号为 4,5,6 and 7的帧。"},
{"question":"[单选题]两台主机之间的数据链路层采用了回退n帧协议（GBN）传输数据，数据传输速率为16kbps，单向传播延迟是270ms，数据帧长度为128~512B，接收方总是以数据帧等长的帧进行确认，为使得信 道利用率达到最高，帧序号的比特数至少为多少位？","answer":"B","A":"5","B":"4","C":"3","D":"2","unit":"3","tag":"回退n帧协议","analysis":"发送 128B长度的帧，传输时间是128*8/16=64ms, 传输应答 确认帧的时间也是64ms，那么从发送一帧到接收到确认帧所需要的总时间是64+270+64+270=668ms,，于是为使信道利用率最高， =W*64/668=100%, so W=10.4。 (W 是窗口数)同样地，发送 512B长度的帧，传输时间 是512*8/16=256ms, 传输应答确认帧的时间也是256ms，那么从发送一帧到接收到确认帧所需要的总时间是256+270+256+270=1052ms,，于是为使信道利用率最高， =W*256/1052=100%, 所以 W=4.1。窗口数跟所需序列号有关，是为了区分不同的帧，W=10.4 需要4bit来表达，而W=4.1 ，仅需3bit来表示。所以，答案应该是最坏的情形4bit。需要特别指出的是，本题不省略应答帧的传输时间。或者这样解答：根据教材的解释，使信道利用率最大的窗口数应该这样计算：w=2BD+2。所以，当帧长为128B时，w=2*270ms*16kbps/（128B*8）+2=10.4。当帧长为512B时，w=2*270ms*16kbps/（512B*8）+2=4.1"},
{"question":"[单选题]数据链路层采用选择性重传协议传输数据，发送方已经发送了0~3号帧，现在已经收到了1号帧的确认，而0、2号帧依次超时，则此时需要重传的帧数是多少？","answer":"D","A":"1","B":"2","C":"3","D":"4","unit":"3","tag":"选择性重传协议","analysis":"在选择性重传协议中，不再使用累计确认，当超时发生时，发方重传没有被确认的帧或否定确认的帧（NAK），0，2号帧超时，就重传这两个帧 。"},
{"question":"[单选题]关于经典的以太网中采用的CSMA/CD 协议，下面哪个说法是正确的？","answer":"B","A":"CSMA/CD 消除了冲突。","B":"经典以太网中使用 BEB （二进制指数后退算法）","C":"遇到持续的 冲突时，站点将再次重复传输，但在每一次冲突之后，站点随机等待的时延最大时可达2倍。","D":"经典以太网是 Aloha 再加上BEB。","unit":"4","tag":"CSMA/CD协议/以太网","analysis":"C不正确,可能遇到冲 突超过16次，将停止重传；D不正确，ALOHA并没有采用载波侦听技术。"},
{"question":"[单选题]假设一个经典的以太网站点【CSMA/CD】正试图发送一个帧，在它要传输这个帧之前已有两个连续冲突。此时，可供该站点选择的随机等待时隙的数量是多少？","answer":"B","A":"2","B":"4","C":"8","D":"16","unit":"4","tag":"CSMA/CD协议/以太网","analysis":"在CSMA/CD协议中，一旦检测到冲突，为降低再冲突的概率，需要等待一个随机时间，然后再使用CSMA方法试图传输。为了保证这种退避 维持稳定，采用了二进制指数后退算法的技术，其算法过程如下：1. 将冲突发生后的时间划分为长度为2t的时隙。2. 发生第一次冲突后，各个站点等待0或1个时隙再开始重传。3. 发生第二次冲突后，各个站点随机地选择等待0，1，2或3个时隙再开始重传。4. 第i次冲突后，在0至2的i次方减一间随机地选择一个等待的时隙数，再开始重传。"},
{"question":"[多选题]在经典以太网中，采用CSMA/CD 和 BEB（二进制指数回退算法）。站点 A，B 和 C使用经典以太网协议发送帧。假设所有站点都未开始发送消息。当下面这些事件按顺序发生之后，哪些说法是正确的？你观察这些事件的顺序：（1）A 成功发送了一帧 （2）A 和 B 都发送了帧，出现冲突 （3）A 成功地重新发送了一帧","answer":"BD","A":"A 将重新等待两个时隙。  ","B":"A和B处于不同的工作状态。","C":"B 准备好发送下一帧，不执行BEB。","D":"B 已经等待了至少两个时隙。","unit":"4","tag":"CSMA/CD / BEB（二进制指数回退算法）","analysis":"事件1发生后，A 准备好要发送下一帧。事件 2发生后，A 和 B 开始 BEB 并重新发送了两个时隙，即，0 到 1。事件3发生后 ，A 准备好要发送下一帧 ；当 A 在 B 前发送，必须选择 0 作为一个重新发送间隔而 B 选择了1作为一个重新发送间隔。这就意味着 B 将重新 发送下一个。"},
{"question":"[单选题]以下关于介质访问控制基本概念的描述中，错误的是：","answer":"D","A":"连接多台计算机的传输介质叫做“共享介质”","B":"多个主机利用共享介质发送和接收数据叫做“多路访问”","C":"同时有多台主机在一条共享介质上发送数据的现象称作“冲突”","D":"只有共享总线的Ethernet网需要研究解决冲突的“介质访问控制方法”","unit":"4","tag":"冲突/多路访问/共享介质","analysis":"1、 局域网中连接多台计算机的同轴电缆、双绞线被称为 “共享”的“总线传输介质”，简称为“共享介质”。A）是正确的。2、多个主机需要通过一条“共享介质”发送和接收数据被称作“多路访问”或“多路存取”。B）是正确的。3、如果有两个或两个以上的主机同时在一条“共享介质”发送数据，那么多路的信号就会出现相互干扰，造成接收主机无法正确接收任何一路发送数据，这种现象被称作“冲突”。C）是正确的。4 、无论在共享总线的Ethernet，还是令牌总线Token Bus、令牌环网Token Ring都存在“冲突”的现象，解决共享介质发送数据出现冲突的方法是各种局域网都需要研究的重要问题。因此，D）是错误的。"},
{"question":"[单选题]以下关于IEEE 802协议类型的描述中，错误的是：","answer":"C","A":"IEEE 802.1标准：定义了局域网体系结构、网络互连、网络管理与性能测试","B":"IEEE 802.2标准：定义了逻辑链路 控制LLC子层功能与服务","C":"定义了ADSL等不同一系列的接入技术标准","D":"定义了IEEE 802.3等一系列的标准","unit":"4","tag":"IEEE 802协议类型","analysis":"1、IEEE 802委员会公布了很多标准，这些 协议可以分为三类。第一类是IEEE 802.1标准，它定义了局域网体系结构、网络互连，以及网络管理与性能测试标准。A）是正确的。2、第二类是IEEE 802.2标准，它定义了逻辑链路控制LLC子层功能与服务。B）是 正确的。3、IEEE802标准不包括ADSL等接入技术的内容。因此，C）是错误的。4、第三类是IEEE 802.3、802.4等一系列的局域网标准。D）是正确的。"},
{"question":"[单选题]以下关于MAC地址的描述中，错误的是：","answer":"C","A":"目的地址与源地址分别表示帧的接收主机与发送主机的硬件地址","B":"硬件地址通常称为“物理地址”或“MAC地址”","C":"源地址可以是单播、多播或广播地址（目的地址才可以是）","D":"MAC地址长度为48bit","unit":"4","tag":"MAC地址","analysis":"1、目的地址与源地址分别表示帧的接收主机与发送主机的硬件地址。A）是正确的 。2、硬件地址通常称为“物理地址”、“MAC地址”或“Ethernet地址”。B）是正确的。3、源地址必须是48bit的MAC地址，目的地址可以是单播地址、多播地址或广播地址。因此，C）是错误的。4、MAC地址长度为6B（48bit）。D）是正确的。"},
{"question":"[单选题]以下关于CSMA/CD发送流程的描述中，错误的是:","answer":"B","A":"先听后发","B":"先发后听  ","C":"边发边听","D":"延迟重发","unit":"4","tag":"CSMA/CD","analysis":"CSMA/CD的 发送流程可以简单概括为四步：先听后发，边听边发，冲突停止，延迟重发。因此，A）、C）、D）是正确的，B）是错误的。"},
{"question":"[单选题]以下关于局域网交换机工作原理的描述中，错误的是:","answer":"D","A":"局域网交换机利用集成电路交换芯片在多个端口之间同时建立多个虚连接","B":"“端口号/MAC地址映射表”记录端口号与主机MAC地址对应关系","C":"局域网交换机实现多对端口之间帧的并发传输","D":"局域网交换机相当于互联网中的路由器（网桥）【路由器工作于网络层，用来隔离广播域（子网），连接的设备分属不同子网，工作范围是多个子网之间，负责网络与网络之间通信。】","unit":"4","tag":"交换机","analysis":"1、局域网交换机则是利用集成电路交换芯片在多个端口之间同时建立多个虚连接。A）是正确的。2、交换机的“端口号/MAC地址映射表”记录端口号与主机MAC地址的对应关系。 B）是正确的。3、通过虚连接以实现多对端口之间帧的并发传输。C）是正确的。4、局域网交换机相当于局域网的网桥，而不是互联网中的路由器 。因此，D）是错误的。"},
{"question":"[单选题]一台交换机具有24个100Mbps全双工端口和2个1000Mbps全双工端口，如果所有的端口都工作在全双工状态，那么交换机总带宽等于:","answer":"D","A":"4.4Gbps","B":"6.4Gbps","C":"6.8Gbps","D":"8.8Gbps","unit":"4","tag":"交换机","analysis":"1、交换机具有24个10/100Mbps全双工端口连接一般的用户计算机，而2个高速的1000Mbps全双工端口用于连接路由器、服务器。2、如果每个100Mbps全 双工端口工作在全双工状态，它的带宽都等于2×100Mbps；每个1000Mbps全双工端口工作在全双工状态，它的带宽都等于2×1000Mbps；3、交换机的总带宽等于所有端口带宽之和。4、计算S=24×2×100Mbps+2×2×1000Mbps=4800Mbps+4000Mbps=8800Mbps=8.8Gbps"},
{"question":"[多选题]这个问题探讨了交换机的逆向地址学习算法。考虑一个与主机 A 和 B 连接的交换机 （其他端口是空的）。交换机刚刚开始运作。A发送一帧到B【学到了A在哪】，然后B回复一帧到A。检查所有语句，正确地描述了当第二个帧 （从 B 发回 A） 被交换机处理时，会发生什么？（多选）","answer":"BC","A":"交换机通过广播帧到达 A.","B":"交换机将帧直接转发到 A。","C":"交换机会学习 B的端口","D":"该交换机不学习任何新的东西。","unit":"4","tag":"交换机/逆向地质学习","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下关于VLAN技术优点的描述中，错误的是:","answer":"C","A":"通过软件设置的方法灵活地组织逻辑工作组","B":"便于网络管理员分组管理","C":"限制了局域网中的路由的通信量","D":"提高局域网系统的安全性","unit":"4","tag":"VLAN","analysis":"1、可以通过软件设置的方法灵活地组织逻辑工作组，提高了组网的灵活性。A）是正确的。2、网络管理员可以通过制定交换机转发规则，极大地方便了局域网的管理。B）是正确的。3、限制了局域网中的广播通信量，有效地提高了局域网系统的性能，不是路由的流量。因此，C）是错误的。4、能够提高局域网系统的安全性。D）是正确的。"},
{"question":"[单选题]在启用了VLAN的局域网中，当帧通过干线（交换机之间的连接）时，通常采用什么方法或协议:","answer":"C","A":"IEEE 8202.3","B":"IEEE 802.2","C":"IEEE 802.1Q","D":"IEEE802.3u","unit":"4","tag":"VLAN","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下关于生成树协议作用的描述中，错误的是:","answer":"A","A":"生成树协议是一种路由选择协议","B":"使得任意两个网桥或交换机之间只有一条有效帧传输路径","C":"能够自动控制局 域网系统的拓扑，形成一个无环路的逻辑结构","D":"当局域网拓扑发生变化时，能够重新计算并形成新的无环路的结构","unit":"4","tag":"生成树协议","analysis":"1、生成树协议是一种链路管理协议，而不是 路由选择 协议。因此，A）是错误的。2、生成树协议能够自动控制局域网系统的拓扑，形成一个无环路（loop-free）的逻辑结构。B）是正确的。3、生成树协议使得任意两个网桥或交换机之间、任意两个局域网之 间只有一条有效的帧传输路径。C）是正确的。4、当局域网拓扑发生变化时，生成树协议能够重新计算并形成新的无环路的结构。D）是正确的。"},
{"question":"[单选题]在二进制指数后退算法中，N次碰撞之后，站点会在0-（）之间选择一个随机数。","answer":"D","A":"2^10-1","B":"2^15-1","C":"2^16-1","D":"上面都是错误的","unit":"4","tag":"二进制指数后退算法","analysis":"当N次（16）冲突后，站点将放弃重传。"},
{"question":"[单选题]以太网的MAC协议提供的是（）。","answer":"A","A":"无连接不可靠的服务【无连接：发送前不需要提前建立连接   不可靠：尽力而为，是有可能出错的】","B":"无连接可靠的服务","C":"面向链接的无可靠的服务","D":"面向链接的可靠的服务","unit":"4","tag":"MAC协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下面哪种以太网采用了光纤?","answer":"C","A":"10Base5","B":"10base2","C":"10base-F","D":"10base-T","unit":"4","tag":"光纤","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]一个通过以太网传送的IP分组长60字节，其中包括头部。如果没有使用LLC(根据长度判断到底是类型字段还是长度字段)，则以太网帧需要填充多少字节？（数据>46就不用填充）","answer":"C","A":"4 bytes","B":"1440 bytes","C":"0 bytes","D":"64 bytes","unit":"4","tag":"IP分组","analysis":"60字节的IP分组作为帧的净载荷，加上帧头帧尾共18字节，整个帧长78字节，超过了最小帧长64字节，所以，无需填充。"},
{"question":"[单选题]下列选项中，对正确接收到的数据帧进行确认的MAC协议是:","answer":"D","A":"CSMA","B":"CDMA","C":"CSMA/CD","D":"CSMA/CA","unit":"4","tag":"MAC协议/确认","analysis":"用排除 法"},
{"question":"[单选题]下面哪个用来提供无环路的LAN（局域网）？","answer":"A","A":"Spanning Tree (STP)->生成树协议","B":"IEEE802.1Q","C":"Bit-map","D":"上述答案都不对","unit":"4","tag":"生成树协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下面哪个用来分隔广播域？","answer":"C","A":"生成树（Spanning Tree ，STP)","B":"IEEE802.1D","C":"虚拟局域网（Virtual LAN）","D":"上述答案都不对","unit":"4","tag":"广播域/VLAN","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]给出前缀 10.0.0.0/18，下列陈述哪个是正确的？","A":"前缀长度是 18 ，剩余的 14 位可以表示 214 个此前缀的 IP 地址。","B":"此前缀的IP 地址共享低 14 位。","C":"前缀长度是 14，剩余的 14 位可以表示 214 个此前缀的的 IP 地址。","D":"前缀长度是 14，剩余的 18 位可以表示 218 个此前缀的的 IP 地址。","answer":"A","unit":"5","tag":"IP地址","analysis":"K 位前缀的IP 地址 块共享高 K 位。剩余的 32-K 位表示块内 232-K 个IP 地址。"},
{"question":"[单选题]下面列出的前缀中，哪一个是匹配 136.127.4.1 的最长前缀？","A":"136.127.1.0/24","B":"136.127.1.128/25","C":"136.127.0.0/16","D":"136.0.0.0/8","answer":"C","unit":"5","tag":"IP地址/前缀匹配","analysis":"最长前缀是:1） 包含目标 IP 地址  2） 具有最长的前缀"},
{"question":"[单选题]下面列出的前缀中，哪一个是匹配 136.127.4.1 的最长前缀？","A":"136.127.0.0/21","B":"136.127.4.0/21","C":"136.127.0.0/22","D":"136.127.0.0/20","answer":"A","unit":"5","tag":"前缀匹配/IP地址","analysis":"136.127.00000100.00000001/21。"},
{"question":"[单选题]对于IPv6，正确的描述是？","A":"IPv6地址数量是 IPv4 地址数量的296  倍","B":"IPv6 对 IPv4 向后兼容","C":"IPv6 地址数量是 IPv4地址数量的4  倍","D":"IPv6 可以代表最大数量为  296  的IP 地址","answer":"A","unit":"5","tag":"IPv6","analysis":"IPv6地址二进制位是128，IPv4地址二进制位数有32位。"},
{"question":"[单选题]如果有一个子网的网络前缀是 192.168.176.0/20， 那么该子网中 IP 地址的最大数目是多少？","A":"122","B":"212  ","C":"216","D":"220","answer":"B","unit":"5","tag":"子网规划","analysis":"前缀 20 位，有 32 – 20 = 12 位是可用来分配 IP 地址。因此，可以处理 212台主机。"},
{"question":"[单选题]某单位申请到了一个网络地址：12.24.0.0/17，需要划分为4个相同大小的子网。每一个子网的前缀是什么？","A":"12.24.0.0/18, 12.24.64.0/18, 12.24.128.0/18, and 12.24.192.0/18","B":"12.24.0.0/18, 12.24.32.0/18, 12.24.64.0/18, and 12.24.96.0/18","C":"12.24.0.0/19, 12.24.32.0/19, 12.24.64.0/19, and 12.24.96.0/19","D":"12.24.0.0/19, 12.24.64.0/19, 12.24.128.0/19, and 12.24.192.0/19","answer":"C","unit":"5","tag":"子网规划","analysis":"一个/17拥有32000个地址，我们将它分成4个/19,每一个拥有8000个地址，通过设置第18和第19这两位，可以产生四个前缀：12.24.0.0/19, 12.24.32.0/19, 12.24.64.0/19, and 12.24.96.0/19。注意：启用了全0和全1的子网。"},
{"question":"[单选题]以下关于IPv4 分组头长度字段特征的描述中，错误的是","A":"IPv4分组头有两个长度字段：分组头长度和总长度","B":"分组头长度表示的是以4字节为单位的长度值","C":"分组头长度字段 的长度为8位","D":"分组头长度字段最小值为5","answer":"C","unit":"5","tag":"IP分组头部","analysis":"1、IP分组的分组头有两个长度字段：分组头长度（hlen）和总长度（total length）。A是正确的。2、分组头长度字段定义了以4字节为一个单位的分组头的长度。B是正确的。3、分组头长度字段的长度为4位，不是8位。因此，C是错误的。4、报头的固定长度部分为20个字节。因此，分组头长度字段最小值为5（5×4=20）。D是正确的。"},
{"question":"[单选题]以下关于IPv4分组结构特征的描述中，错误的是","A":"IPv4分组由两个部分组成：分组头和数据","B":"分组头长度以4字节为单位来表示","C":"分组头选项最大长度为60字节","D":"分组头 的基本长度是20字节","answer":"C","unit":"5","tag":"IP分组","analysis":"1、IPv4分组的结构。IPv4分组由两个部分组成：分组头和数据。分组头有时也称为“首部”，其长度是可变的。A是正确的。2、人们 习惯用4字节为基本单元表示分组头字段。D是正确的。3、分组头选项的最长为40字节， IP分组头最大长度为60字节。因此，C是错误的。4、IPv4分组头的基本长度是20字节。D是正确的。"},
{"question":"[单选题]以下不属于IPv6分组基本头部的是","A":"流标签    ","B":"Protocol（协议）","C":"下一个头","D":"净荷长度","answer":"B","unit":"5","tag":"IPv6分组","analysis":"IPv6分组的头 部没有“protocol”，以“next header”代，因此，B是错误的。"},
{"question":"[多选题]下面是一些主机的IP地址，哪些属于私人地址？","A":"192.0.2.3","B":"172.15.1.9","C":"172.17.9.6","D":"10.10.10.10","E":"192.168.5.1","answer":"CDE","unit":"5","tag":"私人 地址","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]有一个未简写的IPv6地址是0000:0000:0000:1234:6678:9101:0000:34AB，它的冒分十六进制简写形式应该是：","A":"::1234:6678:9101:0:34AB","B":"::1234:6678:9101::34AB","C":"0::1234:6678:9101:0:34AB","D":"上述答案都不对","answer":"A","unit":"5","tag":"IPv6地址","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]IPv4 地址、IPv6 地址和MAC地址分别用多少二进制位表示？","A":"32，128，48","B":"32，64，48","C":"32，128，64","D":"32，128，32","answer":"A","unit":"5","tag":"IP地址/MAC 地址","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]子网掩码255.255.255.224采用前缀表示法表示应该选哪个？","A":"/25","B":"/26","C":"/27","D":"/28","answer":"C","unit":"5","tag":"子网掩码","analysis":"255.255.255.224的二 进制形式是 11111111.11111111.11111111.11100000，前缀长度是连续的1的个数。"},
{"question":"[单选题]IPv6分组被封装在IPv4分组中，以穿过IPv4网络，这是使用了什么过渡（迁移）技术？","A":"隧道","B":"翻译/转换","C":"双栈","D":"上述答案都没有","answer":"A","unit":"5","tag":"隧道","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]对于一个冒分十六进制表示的IPv6地址：FE80:0:0:0:2AA:FF:FE9A:4CA3，下面哪个地址缩写是正确的？","A":"FE8::2AA:FF:FE9A:4CA3","B":"FE80::2AA:FF:FE9A:4CA3","C":"FE80::0:2AA:FF:FE9A:4CA3","D":"FE80:::0:2AA:FF:FE9A:4CA3","answer":"B","unit":"5","tag":"IPv6地址","analysis":"在一个缩写的IPv6地址里面，::只能出现一次。"},
{"question":"[单选题]十六进制数0x3F 对应的十进制数是多少？","A":"61","B":"62","C":"63","D":"65","answer":"C","unit":"5","tag":"十六进制","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]一个公司有一个网络地址192.168.1.64，对应的子网掩码是255.255.255.192，这个公司想创建2个子网，1个可容纳10台主机，另外一个可容纳18台主机，下面哪两个网络地址可用于这两个子 网？","A":"192.168.1.16/28","B":"192.168.1.64/27","C":"192.168.1.128/27","D":"192.168.1.96/28","E":"192.168.1.192/28","answer":"BD","unit":"5","tag":"子网规划","analysis":"子网192.168.1.64 /27的主机位有5位，可以分配个18台主机那个子网；子网192.168.1.96/28 的主机位有4位，可用IP地址有14个，可以分配给10台主机那个子网。"},
{"question":"[单选题]在下面这些点分十进制表示的IP地址中，哪一个是子网172.25.0.64/26中的最后一个可用地址?","A":"172.25.0.94","B":"172.25.0.95","C":"172.25.0.126","D":"172.25.0.127","answer":"C","unit":"5","tag":"子网规划","analysis":"网络地址 172.25.0.64后两个8位组 的二进制表示是： 10101100.00011001.00000000.01000000，最后6位是主机位，可从6个0变化到6个1，最后一个可用地址的主机部分应该是111110，那最后一个可用地址的后两个8位组的二进制是10101100.00011001.00000000.01111110，转换成点分十进制就是172.25.0.126。"},
{"question":"[单选题]某网络的IP地址空间为192.168.5.0/24，采用长子网划分，子网掩码为255.255.255.248，则该网络的最大子网个数、每个子网内的最大可分配地址个数是多少？","A":"32，8","B":"32，6","C":"8，32","D":"8，30","answer":"B","unit":"5","tag":"子网规划","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]路由和转发的主要区别是什么？（多选）","A":"它们是同一个意思。","B":"路由是基于最短路径，而转发是基于生成树。","C":"路由是寻找路径的过程，转发是沿路径发送分组的过程。","D":"路由是涉及整个网络的过程，转发是本地操作。","answer":"CD","unit":"5","tag":"路由/转发","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]这个问题探讨了最短路径路由的使用。假设你想在一个混合网络中使用高带宽路径，这个网络是1Gbps和100Mbps的混合网络，平时使用1 Gbps高带宽链路; 100 Mbps的链接是只用于发生故障时。你会如何设置链接的成本来实现这一目标？","A":"这个问题不能用最短路径来解决。需要用到局域网交换机。","B":"将传播延迟了多少微秒设置为链路的开销","C":"将1Gbps这条链路的开销设置为远低于100Mbps这条链路的开销。","D":"将所有链路的开销设置为1.","answer":"B","unit":"5","tag":"最短路径路由","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]Dijkstra算法可以在给定一个源节点的情况下寻找到达所有目的节点的最短路径，从一个给定的源节点到达网络中的所有目标。这个算法是按照什么样的顺序找到这些最短路径的？","A":"首 先找到与源节点距离最远的目的节点。","B":"首先找到可能产生最短路径的源和目的节点对的那些目的节点","C":"首先找到与源节点距离最短的那些目的节点。","D":"首先找到距离源节点跳数最少的结点。","answer":"C","unit":"5","tag":"Dijkstra算法","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]考虑网络中的一个节点N，网络中有一个消息通过泛洪的方式被发布；这个消息是由网络中某个其他的节点产生的。请问，在最坏的情况下，节点N可能会收到多少份这个消息的副本？选择一个最佳的答案。（建设一个节点不会两次发送统一个消息给它的邻居）","A":"节点N和产生消息的结点之间有多少条与他们最短路径开销相等的路径，就会收到多少份副本。","B":"产生消息的结点与其他节点有多少通路，就会收到多少份副本。","C":"只有一份副本，这份副本是通过节点N与产生消息的结点之间最短路径发送给N的。","D":"节点N与其他节点有多少条通路，就会收到多少份副本。","answer":"D","unit":"5","tag":"泛洪","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]这个问题测试你对距离矢量路由的理解，假设路由器A和路由器B之间的链路开销为1，路由器A和路由器C之间的链路开销为3。A收到了从B发送过来的距离矢量，列出了与A,B,C,D之间的开销依 次是（1,0,1,5）。这表示，例如，B和D之间的开销是5,。A同时收到了C发送过来的距离矢量，是（3,1,0,1）。下列哪一个距离矢量是A计算出来的会发送给其邻居的？","A":"（0,1,2,4）","B":"（0,1,3,1）","C":"（0,1,2,1）","D":"（2,1,2,4）","answer":"A","unit":"5","tag":"距离矢量路由","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下列哪个答案最能说明由节点A泛洪发送的链路状态数据包（LSA/LSP）所代表的信息。","A":"所有从A到其相邻路由器的链路成本。","B":"所有与A相连的邻居路由的标识。","C":"所有与A直接相连的邻居路由的标识以及到他们之间的链路成本","D":"所有网络中的路由器的标识以及估计的到达这些路由器的最小开销。","answer":"C","unit":"5","tag":"LSA/LSP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]在如下图所示的网络中，假设所有链路的开销都为1，哪些是从A到C的等价路由（也就是都具有最短路径的路由）","A":"A->B->C, A->E->C和A->F->C","B":"只有A->B->C","C":"A->B->C和A->E->C","D":"A->B->F->E->C, A->E->F->B->C, 和A->E->F->D->C","answer":"C","unit":"5","tag":"最短路径路由","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]下列哪些语句正确描述了分层路由的好处？（多选）","A":"它减少了路由消息的大小","B":"它减少了路由的计算量","C":"它减少了路由表的大小","D":"它可以找到到达目的机的最短路径。","answer":"ABC","unit":"5","tag":"分层路由","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]一个ISP想要为一个公司提供中转路由服务，那么它应该将什么路由告诉谁？(多选)","A":"它应该将互联网的其他地址前缀宣告给互联网的其他部分。","B":"它应该只将这个公司的前缀宣告 给这个公司。","C":"它应该将这家公司的前缀宣告给互联网的其他部分。","D":"它应该将互联网的其他前缀告诉这家公司。","answer":"CD","unit":"5","tag":"中转路由","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]假设在ISP A收到BGP路由通告，上面说：“到达网络P，路径ISP C, ISP B,ISP A, 下一跳N”。当路由器收到这个通告的的时候会怎么处理","A":"路径会被缩短，删除环","B":"路径会被传播，A作为这条路径的起点","C":"路径会被丢弃，因为它包含了环","D":"ISP A的策略会决定是否用这条路径","answer":"C","unit":"5","tag":"路由转发","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]数据报网络允许路由器丢弃数据包。考虑一个源主机连接到路由器 R1，R1连接到路由器 R2，R2连接目标主机的情况。如果任一路由器丢弃数据包，源主机将超时，并再次尝试发送。如果 R1 具有概率0.3 丢弃数据包， R2 具有概率0.1 丢弃数据包，数据包从源主机发出成功到达目标主机的概率是多少。","A":"0.63","B":"0.6","C":"0.4","D":"0.81","answer":"A","unit":"5","tag":"路由转发","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]考虑一个有100个路由器的网络，每个路由器连接其他三个路由器。假设成本 （到其他目的地 / 到自己） 都为 8 bit，距离矢量每秒交换两次。来自一个节点/路由器的距离矢量更新所消耗 的总带宽是多少？（注意你需要计数的只是来自它的流量和不计数流入它的流量。）","A":"每秒2400 bits","B":"每秒4800 Bytes","C":"每秒1600 bits","D":"每秒4800 bits","answer":"D","unit":"5","tag":" 路由转发","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]考虑一个有 100个 路由器的网络，每个路由器与四个其他路由器相连。假设链路状态数据包具有以下格式： 一个节点上连接的邻居数量（使用 8 位表示），并为每个邻居分配邻居身份 （使用 8 位表示） 和链接到邻居的成本 （由 16 位表示）。问：单个链路状态数据包的大小是多少？假设链接状态数据包中包含邻居数量、邻居标识和到邻居的成本。","A":"12 Bytes","B":"201 Bytes","C":"9 Bytes","D":"13 Bytes","answer":"D","unit":"5","tag":"路由转发","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]考虑一个令牌产生速率为 R ，大小为 B 的令牌桶，使用它来整形一个流。下列陈述哪是正确的？（多选）","A":"如果网络中没有交叉通信，流的长期速度可以超过 R","B":"发送大小 B 一 次突发量后， 流必须保持空闲，直到令牌桶重新完全地装满。","C":"在短时间内流的带宽速率可以超过 R","D":"如果一个流在长时间内处于空闲状态，它可以使用累积的令牌发送一次超过 B 字节的突发量","answer":"CD","unit":"5","tag":"令牌桶","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]动态路由路由选择协议的两个主要任务是什么？ (双选)","A":"发现主机","B":"更新和维护路由表","C":"传播主机的缺省路由","D":"网络发现","E":"分配IP地址","answer":"BD","unit":"5","tag":"动态路由选择协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下面哪一种动态路由选择协议用作连接不同的互联网服务商自治系统间的协议？","A":"BGP","B":"IS-IS","C":"OSPF","D":"RIP","answer":"A","unit":"5","tag":"动态路由选择协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]某自治系统采用 RIP 协议，若该自治系统内的路由器 R1 收到其邻居路由器 R2 的距离矢量中包含的信 息<net1，16>，则可能得出的结论是?","A":"R2 可以通过R1到达net1 ,代价是17","B":"R2 可以到达 net1，代价是 16","C":"R1 可以通过R2到达 net1，代价是17","D":"R1 不能通过R2到达net1","answer":"D","unit":"5","tag":"RIP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]为什么要使用分层路由？","A":"容易发现最优路径","B":"减小路由表","C":"降低网络规模","D":"增加LANs的数量","answer":"B","unit":"5","tag":"分层路由","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]关于peer-to-peer (or P2P)网络，下面哪句话是正确的？","A":"一个 peer是参考模型某层上的一个peer entity。","B":"一个 peer既是一个服务端，也是一个客户端。","C":"Peer用户越 少，网络越快。","D":"上述说法都不对。","answer":"B","unit":"5","tag":"P2P","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]考虑一个有 1000字节MTU 的链路。假设每个数据包有 20字节的报头信息，即每个数据包的最大有效载荷为980 字节。传输有效载荷为 1980 字节所需数据包的最小数目是多少？假设先前的数据包是最大尺寸，那么最后一个数据包的大小是多少？","A":"3 个数据包，第三个数据包大小为 40 字节","B":"3 个数据包，第三个数据包大小为 20 字节","C":"2 个数据包，第二个数据包大小为 1000 字节","D":"2 个数据包，第二个数据包大小为 980 字节","answer":"A","unit":"5","tag":"MTU","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]考虑一个网络，报头大小为 20 字节。假设一个路由器的一个接口接收MTU为2000字节 链路的数据包，并输出到一个MTU为500字节的链路。如果路由器接收一个输入数据包，其数据（有效载荷）大小为 2000，路由器需要生成多少个分片，才能转出到MTU为500 的链路进行传输？","A":"5","B":"6","C":"3","D":"4","answer":"A","unit":"5","tag":"MTU","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下列关于NAT（网络地址翻译转换）的语句中，有哪些是错误的？","A":"创建一个新的 NAT 表项，产生一个不包含私人地址的输出数据包。","B":"不同的 NAT 表项可以包含不同的外部 IP  地址。","C":"可能单一的内部 IP, Port对，有多个 NAT 表项。","D":"可能单一的内部 IP地址，有多个 NAT 表项。","E":"不同的 NAT 表项可以包含不同的内部 IP 地址。","F":"可能单一的外部 IP地址，有多 个 NAT 表项。","G":"一个包不含匹配的外部IP:Port 对的输入数据包，将会被丢弃。","answer":"C","unit":"5","tag":"NAT","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]一个NAT转换器内部的NAT 表具有如下的内部映射表项：当NAT转换器从外部收到一个数据包，其目的地址为 135.46.56.21:1500 时，将会怎么做？","A":"将数据包转发，无需重写。","B":" 将数据包的目的地址重写为 192.168.0.10:4600  ","C":"将数据包的目的地址重写为 192.168.0.10:9600  ","D":"丢弃数据包","answer":"B","unit":"5","tag":"NAT","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]在网络中的所有节点已经都运行了很长的一段时间，当 DHCP 服务器突然宕机时，该网络中的节点会怎样？假设没有新的节点加入网络？选取一个最好的答案。","A":"主机将会一段时间内继 续正常通信。","B":"节点只能够在他们的网络外进行通信。","C":"节点不能与任何其他节点进行通信。","D":"节点将需要使用的 MAC 地址来进行彼此的通信","answer":"A","unit":"5","tag":"路由协议","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]节点 A 到 B 通过路由器 R1 和 R2路由。通过此网络发送的数据包有 20 字节长的报头。A-R1 有1800 字节的 MTU 、 R1 —  R2 链路有 1200 字节的 MTU 和 R2 —  B 链路有 600 字节的 MTU 。A想要发送长度为 2800的消息，分别作为两个大小 为1800和 1040字节的数据包传送消息。（注意第一个数据包携带1780 字节的有效载荷，第二个数据包携带 1020 字节的有效载荷。）问：由 B 接收的数据 包的总数是什么？","A":"9","B":"7","C":"6","D":"5","answer":"B","unit":"5","tag":"MTU","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]一个路由器已经计算好了以下的路径：数据包通过line 1 发送，前缀为 57.6.128.0/21数据包通过line 2 发送到 57.6.136.0/21 数据包通过line 1 发送到 57.6.144.0/21  数据包通过line 1 发送到 57.6.152.0/21 根据上述信息，将其配置到路由表中（使用路由汇聚），下列哪一个不是一个有效的路由表配置？","A":"通过 line 1路由到57.6.128.0/21 、通过 line 2路由到 57.6.136.0/21 、通过 line 1路由到57.6.144.0/20","B":"通过 line 1路由到57.6.128.0/19 ，通过 line 2路由到 57.6.136.0/21","C":"通过 line 1路由到57.6.128.0/20 、 通过 line 2路由到57.6.136.0/21 、通过 line 1路由到 57.6.144.0/20","D":"通过 line 1路由到57.6.128.0/20 、通过 line 2路由到 57.6.136.0/21","answer":"B","unit":"5","tag":"路由转发","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]F1 和 F2分别由两个令牌桶 （R1，B1） = （50 KB/秒，2000 个字节） 和 （R2，B2） =（100 KB/秒，1000 个字节）来整形的流。关于被令牌桶整形后的流，下面哪些语句是正确的？选择 所有正确的答案。为简单起见，使用 1 KB = 1000 字节。","A":"F1一秒内可以传输最多 50 KB","B":"F1一秒内可以传输最多 52 KB","C":"F2 流可以包含一次 2000 字节的突发量","D":"F2 一秒内传输最多 101 KB","answer":"BD","unit":"5","tag":"令牌桶/流量整形","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]考虑一个令牌产生速率为 R ，大小为 B 的令牌桶，使用它来整形一个流。下列陈述哪是正确的？","A":"如果网络中没有交叉通信，流的长期速度可以超过 R","B":"发送大小 B 一次突发量 后， 流必须保持空闲，直到令牌桶重新完全地装满。","C":"在短时间内流的带宽速率可以超过 R","D":"如果一个流在长时间内处于空闲状态，它可以使用累积的令牌发送一次超过 B 字节的突发量","answer":"CD","unit":"5","tag":"令牌桶/流量整形","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下关于ICMP报文特点的描述中，错误的是？","A":"ICMP报文分为两类：差错报告报文与信息报文","B":"不同的差错报告报文对应不同的代码值","C":"ICMP报文封装在IP数据字段中","D":"ICMP报头中有2B校验字段","answer":"B","unit":"5","tag":"ICMP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下关于ICMP报文结构的描述中，错误的是","A":"IP分组头协议字段值为1表示是ICMP报文","B":"ICMP报文的前4B的格式是统一的","C":"第一个字段的1B是代码","D":"4B之后是数据字段","answer":"C","unit":"5","tag":"ICMP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下关于地址解析的描述中，错误的是","A":"已知的IP地址找出对应MAC地址的映射过程称为“正向地址解析”","B":"地址解析协议是ARP","C":"已知的MAC地址找出对应IP地址的映射过程称为“反向地址解析”","D":"反向地址解析协议是DNS","answer":"D","unit":"5","tag":"ARP/DNS","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下关于ARP请求分组的描述中，错误的是","A":"ARP请求分组中写入源IP与源MAC地址","B":"ARP请求分组写入目标IP地址，目标MAC地址（Target HD）写入1","C":"ARP请求分组经过下一层 数据链路层组装成ARP请求分组帧","D":"ARP请求分组帧以广播方式发送，目的MAC地址写入ff-ff-ff-ff-ff-ff","answer":"B","unit":"5","tag":"ARP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]一台计算机要发送一个分组给一台位于同一个LAN的目的主机，这个分组应该怎样到达目的主机？","A":"首先，分组被发给缺省网关，接着，根据网关返回的信息，它也许被发往目的主机。","B":"分组直接发送给了目的主机。","C":"首先，分组被发给缺省网关，接着，分组从网关直接发往目的主机。","D":"分组只会被发往缺省网关。","answer":"B","unit":"5","tag":"路由转发","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]一个分组被发给一个远程网络中的所有主机，那么这个分组的目的地址应该是哪种类型？","A":"受限广播（Limited broadcast）","B":"组播（Multicast）","C":"定向广播（Directed broadcast）","D":"单播","answer":"C","unit":"5","tag":"目的地址","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]什么时候路由器会丢掉一个traceroute 分组?","A":"当路由器接收到ICMP 超时消息时","B":"当RTT值等于0时","C":"当主机用ICMP回声应答消息回应时","D":"当TTL值等于0时","E":"当回声请求和回声应答的值都等于0时","answer":"D","unit":"5","tag":"TTL","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]ARP的功能是","A":"通过IP地址找到 MAC地址","B":"通过IP地址找到 IP地址","C":"通过域名找到 IP地址","D":"通过IP地址找到域名","answer":"A","unit":"5","tag":"ARP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]若路由器R因为拥塞丢弃IP分组，则此时R可向发出该IP分组的源主机发送的ICMP报文的类型是","A":"重定向","B":"目的不可达","C":"源抑制","D":"超时","answer":"C","unit":"5","tag":"ICMP/拥塞","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下列网络设备中，能够抑制广播风暴的是：I．Repeater（中继器）    II. Hub（集线器）    III. Bridge（网桥）   IV. Router（路由器）","A":"仅 I 和 II","B":"仅 III","C":"仅 III 和 IV","D":"仅 IV","answer":"D","unit":"5","tag":"广播风暴","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下列关于IP路由器功能的描述中，正确的是：I. 运行路由选择协议，及设置路由表；II. 当拥塞发生的时候，合理丢包；III. 检查分组头部的错误，所以可以确保没有分组丢失； IV. 根据 目的IP地址，将分组转发到合适的线路上去；","A":"仅 III 和 IV","B":"仅 I ，II 和 III","C":"仅 I ，II 和  IV","D":"仅 I ，II ， III 和 IV","answer":"C","unit":"5","tag":"拥塞","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]某主机的IP地址是180.80.77.55，子网掩码是255.255.252.0，若该主机向其所在子网发送广播分组，则目的地址可以是什么？","A":"180.80.76.0","B":"180.80.76.255","C":"180.80.77.255","D":"180.80.79.255","answer":"D","unit":"5","tag":"子网掩码","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]考虑客户端与服务器建立 TCP 连接。客户端发送一个 SYN 数据段，序列号 7000，并让服务器回应一个 SYN 数据段，序列号为 9000 ， ACK 设置为7001。以下哪一个选项最好地描述了客户 端向服务器发送下一个数据段的情况？","A":"SYN 数据段序列号 7001 ， ACK 号为 9000","B":"标准数据段 （即，SYN 标志未设置） 序列号为 7001 ，ACK 号为 9001","C":"标准数据段 （即，SYN 标志未设置） 序列号为 7001 ，ACK 号为 9000","D":"SYN 数据段序列号 7000 ， ACK 号为 9001","answer":"B","unit":"6","tag":"三次握手","analysis":"SYN 占用 1 个字节的序列号空间，ACK 数目反映了序列空间中的下一个预期字节。"},
{"question":"[单选题]考虑一个RTT 为 20 ms的 TCP 连接。假设网络容量是 10 Mbps ，数据段是 1000 Bytes。如果要充分利用网络容量，所需的滑动窗口大小是多少？","A":"200 kilobits","B":"25000 packets","C":"400 packets","D":"400 kilobits","answer":"A","unit":"6","tag":"TCP连接","analysis":"最佳窗口大小 W = 2BD = B * RTT （其中 D 是单向延迟， RTT = 2D）。对于这个问题，W = 0.02 * 10000000 位（bits） = 200kbits = 25kBytes=25 packe"},
{"question":"[单选题]考虑 TCP 的流量控制机制。假设由 TCP 接收方发送的最近一个确认消息有以下字段： ACK = 12000，WIN = 8000。下列哪一项不是发送方的可以传输的有效的消息？（也就是说，如果发送方发送此消息，接收方没有足够的缓冲空间来充分处理该消息。此外请注意发送方可能传输的字节已经超过 12000 序列号，这些字节可能在传输过程中。因此传输的下一个数据段的序列号能超过 12000)。","A":"发送方可以传输 2000 字节数据段， SEQ = 18100","B":"发送方可以传输 1500 字节数据段， SEQ = 18100","C":"发送方可以传输 1000 字节数据段， SEQ = 18000","D":"发送方可以传输 2000 字节数据段， SEQ = 17000","answer":"A","unit":"6","tag":"流量控制","analysis":"接收端的缓冲区字节区大小只有 ACK + WIN= 12000 + 8000 = 20000"},
{"question":"[多选题]下列哪个信息不是TCP端点发送的数据段头部中的一部分？","A":"端点接收到的数据段中的目标端口","B":"目的地 IP 报头","C":"在 TCP 流中接收数据的端点中的可用缓冲空间","D":"数据段大小","answer":"BD","unit":"6","tag":"TCP头","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]让一个 TCP 发送端发送数据段，每个数据段具有 1200 个字节的有效载荷，让接收方使用累加的 ACK 模型以确认收到的数据段。考虑下面的场景，发送端按照下面的序列编号发送数据段： 14200，15400，16600，17800。假设所有的数据段都按顺序收到。如果接收方在收到最后一个数据分组后发送一个 ACK 数据段，那么此数据段的确认号是多少？","A":"17799","B":"19000","C":"17801","D":"17800","answer":"B","unit":"6","tag":"累计确认","analysis":"在最后一个接收数据段上确认最后一个字节的序列号。TCP ACK 包含接收方期望的下一个字节的序列号。"},
{"question":"[单选题]考虑在网络路径在使用慢启动，20 millisecs的往返时间，没有拥塞 （即，假设没有数据段丢失）。假设流是能够以很小的时延注入back-to-back数据段，当瓶颈链路传输数据段时。如果流 通过在t=0发送一个数据段开始，那么在时间 t = 60 ms 到t = 80ms中间，可以发送多少数据段？","A":"2","B":"3","C":"8","D":"4","answer":"C","unit":"6","tag":"慢启动/RTT","analysis":"流在每个RTT双 倍其窗口。例如，第一个 ACK 回来后，流在 t = RTT传输 2 个数据段。"},
{"question":"[单选题]考虑一个在有 20 millisecs 往返时间路径上的TCP流。假设它处于超过阈值的增大阶段，在时间 t = 100ms与 t = 120ms 间传送10个数据段。流在t =  140ms和 t = 160ms之间传输的数据段预期有多少（假设在此阶段没有数据段丢失）？","A":"12","B":"20","C":"40","D":"11","answer":"A","unit":"6","tag":"慢启动","analysis":"在此阶段每1 RTT窗口大小增加1"},
{"question":"[单选题]SYN 数据段占用多少单位 （或字节） 的序列号空间？（也就是说，以下哪一个序列号的增量是SYN的）？","A":"2","B":"最大段大小","C":"1","D":"0","answer":"C","unit":"6","tag":"SYN","analysis":"使用在 TCP 传输开始的SYN 数据段占用序列空间一个单位 （或字节）。如果 SYN 数据段有序列号为 1000， TCP 点传输的下一个数据段的序列号的 1001。"},
{"question":"[单选题]当 TCP 端点发送的段中包含 ACK=10000 （超出初始序列号），以下哪一项是 TCP 连接的最恰当的表述？","A":"端点已经接收到 到9999 序列号的数据， 下一个预期的序列号是 10000","B":"由端点接收到的最后一个数据段包含到10000的数据并包含序列号10000","C":"由端点接收到的最后一个数据段包含到9999的数据并包含序列号9999","D":"端点已经接收到 到10000 序列号的数据， 下一个预期的 序列号是 10001","answer":"A","unit":"6","tag":"TCP连接","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下哪一个序列的数据段最好的描述了当A想与B建立TCP连接时使用到的第一组消息集？（假定 B 不会同时连接到 A，没有数据段丢失）","A":"（1）A发送一个SYN 数据段到 B (2) B 发送带有 ACK的 SYN 数据段到A（3） A 发送带有ACK的 SYN 数据段到B","B":"（1）A发送一个SYN 数据段到 B (2) B 发送带有 ACK的 SYN 数据段到A (3)B发送一个SYN 数据段到 A（4） A 发送带有ACK的 SYN 数据段到B","C":"（1）A发送一个SYN 数据段到 B (2) B 发送 ACK到A (3)B发送一个SYN 数据段到 A（4） A 发送 ACK到B","D":"（1）A发送一个SYN数据段到 B (2) B 发送带有 ACK的 SYN 数据段到A（3） A 发送带有ACK的普通数据段 （即，没有 SYN 标志位）到B","answer":"D","unit":"6","tag":"TCP连接","analysis":"无"},
{"question":"[多选题]下列哪些关于TCP 报头的陈述不准确？","A":"TCP 段头允许接收端标记到目前为止接收了什么数据和可达的缓冲空间","B":"TCP 段头被用来确定数据段应被传递到的套接字","C":"TCP 段头 包含确定TCP 数据段的源和目的地的数据","D":"TCP 段头不包含数据段总体长度有关的信息","E":"TCP 段头有校验位，用来保护有效载荷","answer":"ABE","unit":"6","tag":"TCP头","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]当 TCP 接收端获得一个有效载荷大小 1000和序列号8000 的数据段时，有效载荷中的最后一个字节相关联的序列号是多少？","A":"7999            ","B":"9000            ","C":"8999","D":"8000","answer":"C","unit":"6","tag":"TCP序列号","analysis":"8000 ... 8999。与数据段一起发送的序列号是有效载荷中与第一个字节相关联的序列号。"},
{"question":"[单选题]设x 和 y 是接收端发送的两个连续的数据段携带的累积ACKs，x 在 y 之前发送。设与这两个数据段相关联的数据有效载荷的大小为 s。以下陈述中哪些是正确的？","A":"y < = x + s","B":"y > = x + s","C":"x < = y","D":"x < y","answer":"C","unit":"6","tag":"累计确认","analysis":"累积的ACK 数量不严格单调递增。如果中间有丢包现象，两次累计确认的值应该相当x=y，比如连续到达的两 个段是x和x+2s。当两个连续的段到达，那么会送的ack应该是x、x+s=y。"},
{"question":"[单选题]假设一个 TCP 流在慢启动阶段，k 个数据段在 t 与 t + RTT 之间被发送。假设仍然保持在慢启动阶段，预期有多少个数据段在 t + RTT 和t + 2 * RTT 发送？","A":"2的k次方","B":"k+1","C":"k","D":"2k","answer":"D","unit":"6","tag":"慢启动","analysis":"在慢启动阶段，拥塞窗口每 RTT增加一倍。（忽略上TCP 功能上的交互，如延迟 ACKs）。"},
{"question":"[单选题]考虑从一个接收端收到的 ACK 数据段序列： ACK 数据段 #1 ack 号 3000，ACK 数据段 #2  ack 号4000，ACK 数据段 #3 ack 号 5000，ACK 数据段 #4  ack 号 5000，ACK 数据段 #5  ack 号 5000，ACK 数据段 #6  ack 号 5000 和 ACK 数据段 #7 ack 号 5000。假设发送端使用快速重传。当它重传时，哪一个是由发送端重新传输的数据段？","A":"收到 ACK 数据段 #6 后序列号 5000 的数据段","B":"收到 ACK 数据段 #6 后序列号6000 的数据段","C":"收到 ACK 数据段 #5 后序列号 5000 的数据段","D":"收到 ACK 数据段 #7 后序列号 6000 的数据段","answer":"A","unit":"6","tag":"序列号","analysis":"在三次ACK重复后数据段将会重发。此外重新传输的数据段是在接收端在重复的ACKs中指示的下一个预期的序列号。"},
{"question":"[单选题]主机甲向主机乙发出一个(SYN，seq=11220)的TCP段，期望与主机乙建立TCP连接，若主机乙接受该连接请求，则主机乙向主机甲发送的正确的TCP段可能是：","A":"（SYN=0，ACK=0，seq=11221，ack=11221）","B":"（SYN=1，ACK=1，seq=11220，ack=11220）","C":"（SYN=1，ACK=1，seq=11221，ack=11221）","D":"（SYN=0，ACK=0，seq=11220，ack=11220）","answer":"C","unit":"6","tag":"序列号","analys":"无"},
{"question":"[单选题]主机甲与主机乙之间建立了一个TCP连接，主机甲向主机乙发送了3个连续的TCP段，分别包含300B，400B和500B的有效载荷，第3个段的序号为900，若主机乙仅正确收到第1和 第3个段，则主机乙发送给主机甲的确认序号是多少？","A":"300","B":"500","C":"1200","D":"1400","answer":"B","unit":"6","tag":"序列号","analysis":"从 “第3个段的序号为900 “，可以推断出初始序列 号是：900-（300+400）=200，所以，第二个数据段的序列号应该是200+300=500。第二个数据段没有被B正确接收，所以B的ACK=500，告诉A从500序列号开始传输。"},
{"question":"[单选题]主机甲和主机乙之间建立一个TCP连接，TCP最大段长度为1000B，若主机甲的当前拥塞窗口为4000B，在主机甲向主机乙连续发送两个最大段后，成功收到主机乙发送的第一段的确认段，确认段中通告的接收窗口为2000B，则此时主机甲还可以向主机乙发送的最大字节数是","A":"1000B","B":"2000B","C":"3000B","D":"4000B","answer":"A","unit":"6","tag":"拥塞窗口","analysis":"发送窗口=Min(接收窗口，拥塞窗口)=Min（2000B，4000B）=2000B，现在，甲仅成功地发送了一个段 (1000B)，所以，甲可发的数量应为: 2000B-1000B=1000B."},
{"question":"[单选题]TCP和UDP的著名端口号的范围是多少?","A":"0 to 255","B":"0 to 1023","C":"256 to 1023","D":"1024 to 49151","answer":"B","unit":"6","tag":"端口号","analysis":"端口号被分成 了三段，第一段即是著名端口号，范围是0 - 1023."},
{"question":"[单选题]DNS解析是什么？","A":"将 IP 地址映射为一个 DNS 名称的过程","B":"将域名映射为一个 IP 地址 （或其他请求的资源） 的过程。","C":"将DNS 命名空间映射到 DNS 区域的过程","D":" 查找域名服务器的DNS名称的过程","answer":"B","unit":"7","tag":"DNS解析","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]下列哪一项是通用顶级域名（TLD）的例子？","A":".weixin.qq.com           ","B":".qq.com","C":".douyu.tv                 ","D":".com","answer":"D","unit":"7","tag":"域名","analysis":"通用顶级域名 (TLD) 是为类别的名称，如.edu、.com、.net、.org 等。"},
{"question":"[单选题]用于 IPv6 地址的DNS 记录的类型是什么？","A":"A            ","B":"IP6            ","C":"MX            ","D":"AAAA","answer":"D","unit":"7","tag":"DNS记录","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]由新启动的域名服务器对www.cs.washington.edu进行迭代解析，解析后，该域名服务器缓存了哪一些域名服务器的域名？","A":"www.cs.washington.edu, cs.washington.edu, washington.edu, and .edu            ","B":"www.cs.washington.edu, and cs.washington.edu            ","C":"cs.washington.edu, washington.edu, and .edu","D":"www.cs.washington.edu","answer":"A","unit":"7","tag":"域名","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]以下哪一项关于 BitTorrent 的叙述是错误的？","A":"每一个结点更倾向于从上传资源的结点上下载","B":"它是一个对等协议。","C":"每个节点都扮演客户端和服务器的角色","D":"它使用 DNS 解析来查找附近的内容副本","answer":"D","unit":"7","tag":"BitTorrent","analysis":"D，CDNs的操作。"},
{"question":"[单选题]对于电话服务，以下哪一个服务质量要求是不必要？","A":"低丢包","B":"低抖动","C":"低延时","D":"高带宽","answer":"D","unit":"7","tag":"服务质量","analysis":"电话服务需要低 带宽，例如，PSTN 为未压缩的声音 使用 64 kbps。因为电话是交互的，它需要较低的时延抖动 / 损失。"},
{"question":"[单选题]对于视频点播，以下哪一个服务质量要求是不必要？","A":"高带宽","B":"低抖动","C":"低延迟","D":"低丢包","answer":"C","unit":"7","tag":"服务质量","analysis":"视频点播不是交 互的，所以时延不是必要的。流需要低抖动 / 损失和高带宽。"},
{"question":"[单选题]以下哪一个服务质量要求对于远程登录比视频点播重要？","A":"高带宽","B":"低抖动","C":"低延迟","D":"低丢包","answer":"C","unit":"7","tag":"服务质量","analysis":"远程登录是 一种交互式的服务，而视频点播不是。因此，远程登录需要低延迟而视频点播则不需要。这两个服务需要低抖动 /损失。视频点播也需要高带宽。"},
{"question":"[多选题]这个问题探讨了你对不同应用程序要求的服务质量的理解。请选择所有正确的语句。","A":"IP 语音比 web 访问要求更低的抖动。","B":"文件共享 （如 BitTorrent 下载） 比电子邮件要求更高的服务质量。","C":"视频点播 （如 Netflix 流） 比远程登录要求更低分组延迟。","D":"电话服务 （如 Skype 的音频呼叫） 相比文件共享需要是相同的服务质量。","answer":"AB","unit":"7","tag":"服 务质量","analysis":"A正确。低抖动 （或延迟的变化） 是在防止缺口上对于VoIP是重要的，而 web 访问对于抖动不是特别敏感。B正确。文件共享，相比电子邮件 （它将运行在几乎任何网络）需要更高的带宽。C错误。当视频流开始时，它对延迟不敏感，而远程登录对延迟敏感，因为用户期望进行交互式响应。D错误。文件共享希望高带宽和延迟不敏感。电话想要低延迟/抖动，需要小的带宽。"},
{"question":"[多选题]这一问题测试你对缓存使用过的DNS 解析过程的理解。假设第一次查询之前不缓存任何东西。要建立高速缓存的模型，请考虑每个域名服务器只有一个域名服务器 (NS) 记录，每个主机有一个地址 (A)记录。要大致估计解析性能，考虑任何远程服务器之间交换每一个消息都需要 1 RTT，没有丢失任何消息，其他时间可以忽略不计。我们建议绘制解析过程图，使用此关系图来选择问题的答案。一个主机 alice.uw.edu 首先使用一个本地、 新的 DNS 名称服务器解析主机 bob.cs.vu.nl 到一个IP地址，然后解析主机charlie.vu.nl 到一个 IP 地址。选择正确描述了解析过程的所有语句。","A":"第二次解析大约花费 1 RTT。","B":"第二次解析缓存节约了一次消息交换。","C":"第二次解析缓存节约了两次消息交换。","D":"第二次解析大约花费 2 RTTs。","answer":"AC","unit":"7","tag":"DNS解析","analysis":"A正确。从 vu.nl 的域名服务器中获取 charlie.vu.nl(A)。B错误。它可以节省两次交换来学习 nl(NS) 和 vu.nl(NS)。C正确。不需要交换学习 nl(NS) 或 vu.nl(NS)。每个域名解析过程从root向下直到最终的解析结果，本地缓 存级别不需要远程消息交换。所有解析部分都要缓存 （例如，foo.com(NS)) ，并不只是缓存最终的结果 （例如，www.foo.com （A））。注意客户端的域名与结果不相关。由于固定的配置，root不是缓存中的一部 分。"},
{"question":"[单选题]这个问题探讨了没有缓存时DNS解析的基本过程。我们建议您绘制解析过程图，使用此关系图来选择问题的答案。一个主机 alice.uw.edu 使用本地、 新的 DNS 名称服务器解析主机 bob.cs.vu.nl到一个 IP 地址。哪个答案最好的描述了地址序列(A)和域名服务器 (NS) 的解析？","A":"nl(NS), vu.nl(NS), cs.vu.nl(NS), bob.cs.vu.nl(A)","B":"alice.uw.edu(NS), uw.edu(NS), edu(NS), nl(NS), vu.nl(NS), cs.vu.nl(NS), bob.cs.vu.nl(A)","C":"uw.edu(NS), edu(NS), nl(NS), vu.nl(NS), cs.vu.nl(NS), bob.cs.vu.nl(A)            ","D":"uw.edu(NS), edu(NS), root(NS), nl(NS), vu.nl(NS), cs.vu.nl(NS), bob.cs.vu.nl(A)","answer":"A","unit":"7","tag":"DNS解析","analysis":"解析从root开始向下。每个级别提供解析给下一个级别的命名服务器以进行转发（例如，root提供com给域名服务器）或所请求的资源本身（例如，foo.com 为 www.foo.com 提供地址）。"},
{"question":"[单选题]万维网（WWW）是资源的网络，它主要由哪些部分构成？","A":"资源、统一资源定位符和传输协议。","B":"HTML、URL和HTTP","C":"静态/动态页面、HTTP和JSP","D":"HTTP、ASP和JSP","answer":"A","unit":"7","tag":"万维网","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]DNS工作在哪个传输层协议上？","A":"仅UDP","B":"仅TCP","C":"UDP和TCP","D":"RTP","answer":"C","unit":"7","tag":"DNS/TCP/UDP","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]文件传输FTP应用的服务器端工作在哪个端口号？","A":"20","B":"21","C":"22","D":"20和21","answer":"D","unit":"7","tag":"FTP/端口","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]当Web服务器采用多线程或多台服务器时，由前端（Front End）进行HTTP请求和应答转发，为了缓解前端的压力，可以采用哪种最恰当的方法？","A":"代理服务器","B":"TCP移交","C":"负载均衡","D":"没有办法解决","answer":"B","unit":"7","tag":"Web","analysis":"无"},
{"question":"[单选题]如果本地域名服务器无缓存，当采用递归解析另一个网络域名时，用户主机和本地域名服务器发送的域名请求条数分别为？","A":"1，1","B":"1，>1（more than 1）","C":">1，1","D":">1 ，>1","answer":"A","unit":"7","tag":"DNS解析","analysis":"它采用了递归查询。"}]}